[
    {
        "question": "Какие основные применения кампусной карты?",
        "answer": "Кампусная карта используется для прохода через турникеты во все корпусы университета, в Локомотив и для получения стипендии. "
    },
    {
        "question": "Что нужно сделать, чтобы получать стипендию на кампусную карту?",
        "answer": "Если ты передал ИНН в деканат и сдал последнюю сессию без пересдач и троек, то на твою карту будет приходить стипендия"
    },
    {
        "question": "Какие виды стипендий существуют?",
        "answer": "Существует несколько видов стипендий: академическая, повышенная академическая, социальная, президентская, правительственная, именная стипендия"
    },
	{
        "question": "Какие виды материальной поддержки студентов существуют?",
        "answer": "Существует несколько видов стипендий: академическая, повышенная академическая, социальная, президентская, правительственная, именная стипендия. Также можно подать заявление на материальную помощь"
    },
    {
        "question": "Сколько составляет академическая стипендия для первокурсников?",
        "answer": "Стандартная академическая стипендия для первокурсников составляет 2184 рубля. Если ты закрыл последнюю сессию без пересдач и троек, но с четверками, то ты будешь получать 4488 рублей. Если же все предметы сданы на отлично, то стипендия будет составлять 5127 рублей"
    },
    {
        "question": "Что такое повышенная академическая стипендия?",
        "answer": "Повышенная академическая стипендия назначется студентам начиная со второго курса за достижения в учебной, научной, общественной, культурно-творческой и/или спортивной деятельности. Составляет 11000 рублей. Все достижения учитываются за последний учебный год"
    },
    {
        "question": "Какую сумму можно получить за президентскую стипендию?",
        "answer": "От 2200 рублей до 75000 рублей в зависимости от подтвержденных успехов в учебе или научной деятельности."
    }, 
	{
        "question": "Какую сумму можно получить за стипендию правительства?",
        "answer": "Стипендия Правительства составляет от 1450 до 5000 рублей в месяц в зависимости от того, насколько приоритетной считается Ваша специальность."
    },
	{
        "question": "Как получить стипендию правительства?",
        "answer": "Стипендии Правительства Российской Федерации назначаются студентам достигшим выдающихся успехов в учебной и научной деятельности, в порядке установленном Правительством Российской Федерации. По аналогии со стипендией Президента Российской Федерации необходимы подтверждения успехов в отслеживаемых Правительством сферах деятельности"
    }, 
	{
        "question": "Как получить президентскую стипендию?",
        "answer": "Стипендии Президента Российской Федерации назначаются студентам достигшим выдающихся успехов в учебной и научной деятельности, в порядке установленном Президентом Российской Федерации. Нужно отличиться победой на всероссийских или международных олимпиадах. Также можно узнать какие именно сферы деятельности отслеживаются и, при наличии, предоставить подтверждение успехов в этих сферах деятельности."
    },
	{
        "question": "Как получить именную стипендию?",
        "answer": "Именная стипендия считается самой сложной в достижении из возможных. Она может быть назначена студенту за новые открытия в сфере научной деятельности или создание изобретений"
    },
	{
        "question": "Сколько составляет именная стипендия?",
        "answer": "От 10000 до 30000 рублей в зависимости от типа и значимости открытия или изобретения."
    },
    {
        "question": "Какие документы нужны для получения социальной стипендии?",
        "answer": "Для получения социальной стипендии нужны паспорт с копией, СНИЛС с копией, справка о доходах из 10 корпуса, справка с места обучения и реквизиты карты."
    },
    {
        "question": "Где проводится физкультура?",
        "answer": "Физкультура проводится либо в зале 12 корпуса, либо на стадионе Локомотив."
    },
    {
        "question": "Что нужно для прохождения на военную кафедру?",
        "answer": "Для прохождения на военную кафедру нужно сдать первую зимнюю сессию на хорошо и отлично. В процессе отбора также необходимо будет сдать нормативы. Отбор на военную кафедру происходит на конкурсной основе, отбирают лучших по всем вышеперечисленным критериям."
    },
	{
        "question": "Что такое военная кафедра?",
        "answer": "Место военной подготовки студентов, по окончанию которой вы получите военный билет и звание рядового запаса. В сущности Вас раз в неделю будут забирать весь второй курс, а летом после третьего курса будут проведены военные сборы длительностью в один месяц."
    },
    {
        "question": "Где можно получить материальную помощь?",
        "answer": "Для получения материальной помощи необходимо заполнить заявление, указав при этом пункт по которому Вам положена материальная помощь. Это заявление необходимо отнести в деканат факультета."
    },
    {
        "question": "Когда выдают студенческий билет?",
        "answer": "Студенческий билет выдают в первый месяц учебного года на собрании первокурсников."
    },
    {
        "question": "Какие права дает студенческий билет?",
        "answer": "Студенческий билет дает право на получение скидок в транспорте, театрах, музеях и доступ к библиотечным ресурсам университета. К тому же его можно использовать как кампусную карту при входе в корпусы университета."
    },
    {
        "question": "Как записаться в библиотеку университета?",
        "answer": "Для записи в библиотеку нужно предъявить студенческий билет и заполнить регистрационную форму."
    },
    {
        "question": "Как оформляется академический отпуск?",
        "answer": "Для оформления академического отпуска нужно подать заявление в деканат с указанием причины и предоставить подтверждающие документы."
    },
    {
        "question": "Как проходит сессия?",
        "answer": "Сессия проходит в конце каждого семестра, и включает сдачу экзаменов и зачетов по изученным дисциплинам. Обычно это последняя неделя декабря/мая, отведенная под зачетную неделю и весь январь/июнь для экзаменационной сессии."
    },
    {
        "question": "Какие получить автомат?",
        "answer": "Возможность получения автомата по определенной дисциплине определяется преподавателем. Обычно для получения автомата необходимо набрать 60 баллов для зачета и 40 баллов для тройки."
    },
    {
        "question": "Можно ли пересдать экзамен?",
        "answer": "Да, пересдать экзамен можно, если первая попытка оказалась неудачной. Зимняя сессия пересдается в течение февраля, а летняя - в течение сентября и октября."
    },
    {
        "question": "Как узнать свое расписание?",
        "answer": "Расписание можно узнать через сайт университета https://www.old.sgu.ru/schedule/knt или на информационных стендах."
    },
    {
        "question": "Как оформить больничный?",
        "answer": "Больничный оформляется в поликлинике, к которой вы прикреплены. Затем необходимо сделать копию больничного и заверить ее в 7 корпусе. После чего заверенную копию больничного необходимо отнести в деканат."
    },
	{
		"question": "Чем можно заняться кроме учебы?",
		"answer": "На факультете представлены следующие внеучебные активности: студенческий совет факультета, центр олимпиадной подготовки программистов, студенческие клубы разработок, студенческие клубы СГУ для танцоров, певцов и других творческих людей"
	},	
	{
		"question": "Что такое студенческий совет КНиИТ?",
		"answer": "Организация факультета, которая проводит основные активности на факультете вроде посвящения в студенты, студенческой зимы, дня рождения факультета. Студенты здесь занимаются разными вещами начиная от волонтерства на мероприятиях и программирования заканчивая написанием статей и дизайном. Однако неактивных участников студсовета могут выгнать из данной организации."
	},	
	{
		"question": "Что такое ЦОПП?",
		"answer": "Центр олипиадной подготовки программистов им. Андреевой - организация, созданная для студентов, желающих участвовать в олимпиадах по программированию. Здесь студенты могут показать свои выдающиеся навыки и отправиться в мир спортивного программирования. Необходимо выделять много времени для достижения успехов. Однако ЦОПП предлагает достаточно хорошую подготовку в этой сфере."
	},	
	{
		"question": "Что такое СКР?",
		"answer": "Студенческие клубы разработок - организация, созданная студентами факультета КНиИТ. Здесь происходит обучение студентов от других студентов по темам, зачастую не попадающим в основную образовательную программу университета"
	},
	{
		"question": "Как различать цифры в группах?",
		"answer": "Номер группы состоит из трех цифр. Первая отвечает за номер курса. Третья отвечает за номер группы. Вторая же отвечает за направление. Вот небольшая шпаргалка по второй цифре группы: 1 - ФИИТ, 2 - ИВТ, 3 - КБ, 4 - МОАИС, 5- ПИ, 7 - Магистратура, 8 - САУ, 9 - Аспирантура"
	},	
	{
		"question": "Где можно поесть?",
		"answer": "Около 12 корпуса есть две пятерочки 51.52330798262996,46.01887570104979 и 51.522963299142695,46.018628937820424, магнит 51.522963299142695,46.018628937820424, КБ 51.522195421035256,46.018924669029815, кафе Фьюжн 51.52247987358385,46.021038249733564 и Помидорка 51.52256688224198,46.0207217490698"
	},
	{
		"question": "Какие есть группы здоровья?",
		"answer": "Всего есть четыре группы здоровья: основная, подготовительная, спецгруппа и освобожденные"
	},	
	{
		"question": "Чем отличается основная от подготовительной групп по физкультуре?",
		"answer": "Только нормативами. В остальном - и те и те занимаются вместе"
	},
	{
		"question": "Где занимается спецгруппа?",
		"answer": "Спецгруппа занимается всегда на Локомотиве с приставленным к ним преподавателем. Преподавателя у спецгруппы можно узнать у своего преподавателя по физкультуре"
	},
	{
		"question": "Что значит освобожденный от физкультуры?",
		"answer": "Если ты освобожденный от физкультеры, то тебе необходимо будет взять реферат у своего преподавателя физкультуры и сдать его."
	},
	{
		"question": "Что делать с отсрочкой?",
		"answer": "Отсрочка от военной службы берется в военном столе в 5 корпусе 51.53809405554866,46.009901011049735. Вам должны сказать дату, когда необходимо прийти за ней. Получив документ об отсрочке, вам необходимо прикрепить к нему копию аттестата и отнести в свой военкомат."
	},
	{
		"question": "Где находится деканат КНиИТ?",
		"answer": "Деканат КНиИТ находится в на 3 этаже в 305 аудитории. Если выйти с главной лестницы на 3 этаж, встать лицом к 333 аудитории, то необходимо будет повернуть направо и пройти вперед до упора. По левую руку будет закуток с единственной дверью деканата."
	},	
	{
		"question": "Что такое Ipsilon?",
		"answer": "Он же БАРС. Это Ваш новый электронный дневник, где можно будет увидеть Ваши баллы по предметам, а также пересдачи."
	},
	{
		"question": "Что такое онлайн-деканат?",
		"answer": "Это сайт, на котором можно дистанционно заказать нужную справку. QR-код для входа в онлайн-деканат висит на двери оффлайн-деканата."
	},
	{
		"question": "Как подключить Wi-Fi СГУ?",
		"answer": "Необходимо найти MAC-адрес устройства, которое Вы хотите подключить. Затем зайти на сайт http://wifi.sgu.ru/ и заполнить форму. После этого форму нужно распечатать и отнести в свой деканат"
	},
	{
		"question": "Где найти ссылку на официальную группу КНиИТ СГУ?",
		"answer": "Официальная группа КНиИТ СГУ - группа ВК. Вот ссылка на нее: https://vk.com/sgu_kniit"
	},
	{
		"question": "Где найти ссылку на официльную группу СГУ?",
		"answer": "Вот ссылка на официальную группу СГУ в ВК: https://vk.com/sgu_kniit"
	},	
	{
		"question": "Где найти ссылку на канал КНиИТ в схемах и мемах?",
		"answer": "Вот ссылка на телеграм-канал КНиИТ в схемах и мемах: https://t.me/csitmemes"
	},
	{
		"question": "Где найти ссылку на СКР?",
		"answer": "Вот ссылка на группу студенческих клубов разработки в ВК: https://vk.com/dscsgu"
	},
	{
		"question": "Где найти ссылку на группу студклубов СГУ?",
		"answer": "Вот ссылка на группу студенческих клубов СГУ в ВК: https://vk.com/studclubsgu"
	}
]
